\textit{Calculatrice non autorisée} \raisebox{-0.5\totalheight}{\includegraphics[scale=0.05]{pascalculatrice.png}}
\begin{enumerate}
  \item Énoncer la règle concernant les priorités dans un calcul comportant une addition et une multiplication :\\
  
\pointilles[16cm]

\pointilles[16cm]

\item Donner le résultat des calculs suivants :
\begin{multicols}{2}

    $\begin{array}{rl}
    1) & A = 8 \times (11 - 9) \\[10pt]
       & A = \pointilles[3cm] \\[15pt]
       & A = \pointilles[3cm] \\[15pt]
    2) & E = 81 - 6 \times 5 \\[10pt]
       & E = \pointilles[3cm] \\[15pt]
       & E = \pointilles[3cm] \\[15pt]
      \end{array}$


   
       $ \begin{array}{rl}
    3) & C = 36 - (10 + 15) \\[10pt]
       & C = \pointilles[3cm] \\[15pt]
       & C = \pointilles[3cm] \\[15pt]
    4) & B = 10 \times (47 - 3 \times 11) \\[10pt]
       & B = \pointilles[3cm] \\[15pt]
       & B = \pointilles[3cm] \\[15pt]

    \end{array}$
\end{multicols}

\end{enumerate}
